【贏在起跑線】點解好少見愛因斯坦病？ 牛津新研究：IQ高都無咁易病

【贏在起跑線】點解好少見愛因斯坦病？ 牛津新研究：IQ高都無咁易病

在歷史上的確甚少提到愛因斯坦生病，到底是智商作怪，還是「得閒死唔得閒病」呢？

要贏在起跑線，其實不單要贏在射精前，根本就要「贏在智商前」，但難道給小朋友吃「聰明藥」就會變聰明？智商是天生的，愛因斯坦的智商（IQ）估計就有160至190左右，雖然愛因斯坦在76歲因腹主動脈瘤破裂而內出血死亡，但智商的確有為他的前半生帶來健康。據最新一期《英國醫學期刊》（British Medical Journal）內一份有關智商、患病和壽命的研究指，原來智商高生病機會較低，壽命亦因而比較長。

英國牛津大學和蘇格蘭愛丁堡大學 （University of Edinburgh）的學者追蹤了65,765個在1936年蘇格蘭出生的男女，根據他們在11歲的智商測試成績，並了解他們的身體狀況至2015年底，結果發現，智商高的男女在79歲前有較低的死亡風險，患上呼吸系统疾病的機會減少28%；患上呼冠心病的機會減少25%；患上因吸煙而引發的疾病減少24%，其餘還有消化系統疾病和老人癡呆的患病機會亦有所降低。在今期《英》評論該研究的瑞典學者指，由於研究未有深入調查受訪者的智商，故未能肯定成因，但相信可能與基因有關。

資料來源：

Daniel Falkstedt, Anton C J Lager. Higher IQ in childhood is linked to a longer life. BMJ, 2017; j2932 DOI: 10.1136/bmj.j2932

Catherine M Calvin, G David Batty, Geoff Der, Caroline E Brett, Adele Taylor, Alison Pattie, Iva Čukić, Ian J Deary. Childhood intelligence in relation to major causes of death in 68 year follow-up: prospective population study. BMJ, 2017; j2708 DOI: 10.1136/bmj.j2708

霍金IQ低?

東亞病夫

其實想知好耐，會員血緣詛咒到底係點樣做到如此置身事外既呢，佢唔係華人?

其實佢係想將支那種拉埋落所有華人
咁支那呢種劣質人種就唔會比人針對

冇咁易唔等於唔會喎

你就真係易病啦

一早話過黃皮膚係詛咒
你想甩都甩唔到
咁點解唔可以屌

咁你又點脫離法，願聞其詳

唔滿意我直屌華人賤種
得，我日日讚黃皮膚

哦，平時牙斬斬，來來去去講果幾樣，一問起就無貨賣，翻去再度下稿啦

秒

你係咪華人，你係咪渣筷子
我係
你憑咩屌華人賤種基因
係，我冇資格

好好好
華人優質基因唔醜陋

英國研究

問你點樣脫離你口中既賤種基因，你就遊花園，同賤種中國人無分別

我置身事外你又問我點脫離
下世唔做黃皮膚就得架喇
因為身為黃皮膚就唔可以屌華人陋習
賤種基因你要我可以送埋畀你
但冇得送呀冇陰功

無，我諗到你就好似支那人話自己係支那賤種，所以會隨地屙屎無得改架啦咁

我估IQ高嘅人能力高

生活環境好

更識照顧自己

iq高無咁易病，但無平庸既人繁殖咁多後代

人地日本人唔出聲都會畀人誤會係支那狗
黃皮膚到底係咪詛咒，自己參透下
黃皮膚係優良基因
我真係唔識欣賞

鍾祖康，你就好啦

五年冇病，但唔覺自己IQ高